95巴絲入黎比家用 (159)

唔小心1001左

矛淫

要比家用 所以無人

李 司 棋 IG 啲 Caption 勁 濕 鳩 ！

老包推post

1205

仍然在呼吸都應該要慶賀

1242

早晨

午安

1433

慘

哈

1538

1559

端上一份冰涼的小點心，為全家人晚餐時光劃下美好句點。道道免烤箱易上手，馬上收藏起來吧！

我岩岩起身

去緊買送煮飯

1637

返去訓覺

有d肚餓

食

食Oreo

good

訓一個鐘衰過唔訓

成日俾人笑我把聲毒

肥仔把聲一係好尖一係好黑人憎

1942

7:46

有無情侶係佛系情侶？

包夫？

肥婆都係咁(好似係

咩姑咩姑快呀

愈肥既肥婆愈有自信 中意大大聲高八度咁講野
仲要著晒lace短裙咁

咁你應該冇乜自信

我係無自信既肥婆

一到夏天就好多蟲蟲

最憎

剝多剝多

2243

如果扑野有10% 條丁會燒著 大家仲扑唔扑？

將軍既答案係...?

你識D野

佢有份係台下跳
利申︰我企佢隔離

後面四眼包哂面果個咪我

咁你即係爆我個樣出黎姐

0001

0020

戰鬥哥

見到標題想喊... 進貢左4500俾兩老

0209

你家用個價咁浮動既
最好揸實唔好放住 可能仲有得升

訓唔著

0334

0425

0531

咁唔好搭飛機

[年經]imgur抽bam圖玩命

一黎就中

Rip

新機好少有事喎

快呀！

1134

真㗎？

櫻花正開得燦爛，大家的心是否已飄去賞花？無法馬上出走的你，不如跟著日本職人，一同發掘當地人最喜愛的設計吧！

今個post 推得有d 慢

一個初瓏一隻G

唔好周街唱ok?

屌你老母

人工三分一，唔記得點解會set左呢個海鮮價formula

慘 之前俾五千
不過冇女冇洗費

真係仲有得升
係set都set 1/4或者1/5啦 氹佢地第日加人工就會多d

因為冇人想比家用

是日早餐

我未食野 可唔可以比幾粒我食

比，好好食

我加左四次人工都係比3000

個個都俾家用，唔通個個都想俾家用咩

唉... 搵又搵得少過人，俾又俾得多過人

終於星期五 快啲完左個4月去

媽咪呀

藍毛毛演奏會開始啦

呢度痛 嗰度痛 病到就身痛

Agger

無論是熱鬧的節日慶典、炫目的寶萊塢，以至於壯麗景致和難忘風味，我們的六個航點將帶您漫遊於印度跳躍的色彩之中。

你就愈黎愈近返工既日子

我都想

自己煮

2335

你好淫

包夫豪人家 餓低吳豪筒淫廣

點解呀!!!!!!

你答我!!!!!!!

0111

0120

係囉 點解咁淫

你講邊個先

0124

0128

咪包夫囉 唔通係講緊將軍咩 佢淫就不嬲都知

hi

Hi

0304

0326

0343

0413

踏碎了青瓜

打爆了冬瓜

好漢唔食青菜瓜

肉到了 wo~ 肉到了

腩肉絕配的米飯

望見了炒蜆

叫肉不慳錢

0657

未曾想過要食菜

若生於某個 不可吃肉的地點

註定遠征一遍

1110

包包

早

00

做占中

琴晚康城路好熱鬧 好多單車仔

即係將軍澳踩去康城條路？

唔係呀
過左康城橋果條大路

留名

哈佬

Bye bye

上個禮拜行過一次 我男朋友唔肯踩單車 行到出晒汗

果條路幾靚既係

想住果邊

講笑

買

上個星期又叫我去

邊有錢

試過夜晚係果到踩單車 有隻狗無啦啦衝出黎
之後我避佢因而自炒

今晚來

冇野了以為你話踩單車

jojo

低b瘸

男人老狗

1739

好想做舊垃圾

做乜事呀又

加油

咩科

好熱 咩料

好掛住冬天

聽日又落雨diudiudiu

推推推推推

人生好無聊

Pish

偽毒

真毒

病毒

劇毒

癓毒

包夫

丈夫

馬夫

車夫

大丈夫

敏感

紅腫

蜜蜂針

零仔

肥仔

K仔

包仔

眼痕

臉痕

成頭痕

左行

右行

網上行

男人

女人

撒亞人

上車

落車

電單車

#麻花編：滑下來的那瞬間也太好笑了吧XD

影片授權：網友@陳莉如
#柴 #溜滑梯

【今日焦點! 明星大愛高質耐用手袋品牌 Coach 大量手袋半價起, HK$1023 入手簡約小肩包 😱】
#Coach
即買 ▶

Coach 係美國著名皮革制品品牌, 其獨特工藝加上高質素手袋設計令到品牌口碑極高 😍 好多明星都用佢做CP值手袋之選~~ 而家全線好多款有折, 大家睇下啦~

推介:
1) Leather shoulder bag - HK$1023 (六折)

2) Pebbled-leather backpack - HK$1548 (六折)

3) Leather shoulder bag - HK$1849 (六折)

4) Swagger croc-effect leather tote - HK$1900 (五五折)

5) Textured-leather tote - HK$2073 (六折)

即買 ▶
每日更新送你最抵名牌優惠:
立即下載Goxip :
#goxip #ilovegoxip

【烙印專屬故事‧製造難忘驚喜】
Senz' Altro 意大利植鞣革短銀包
免費烙印刻字服務
👉立即去睇睇：
Whatsapp +852 6601 4446 📲 / FB Inbox 📧
集合獨特、心意、品質、實用於一身嘅禮物，終於尋覓到喇！ ✨
一個任你刻上所想嘅字句、圖案嘅銀包，
世上獨一無二，送禮夠哂心意 💯
採用意大利頂級皮革，手工製作 —
品質，係無須懷疑嘅。

多個唔同優惠，一定有一款啱你！立即申請，日日都有好音樂陪住你！

請click入：
－－－－－－－－
KKBOX帶俾你：
❤四千萬首歌的豐富曲庫
❤超過300個情境playlists
❤為你度身訂造的音樂選擇
❤獨家音樂會直播
❤follow偶像一起聽歌

搞肚痛

人老左腸胃係差啲

好痕

咩痕

銀龍白汁飯

羅友

劣食翠河

臉

Strong lu

我問你答

Ask la

5 ask wo

Ok byebye

食咗乜野

未食野

岩岩食完吉野家邊爐

做乜事呀改囝

大面Bella

推pose

幾鐘意佢

我愛你地

唱歌好好笑

Metoooooooo

Methreeeeeeeee

0038

［有圖］「科大交通你話事」比賽

0052

0107

0141

0154

0200

0202

你仲未訓

放假嘛

0316

0400

0539

破相 原來是要來稱呼這樣

歷史遺下得帳

一笑 留痕其實更深

好很大雨

放假先咁撚大雨

我依邊好好天

咪係 聽日又返工

不要再說了 又要捱五日

咦 你地要返工呀

返緊工

午

晚

好悶

搵野講

掟鏢

討論下包夫

無聲絕境爛到

Why me

成套戲係咪冇聲

極少出聲既對白
但啲bug位多到不合常理
同埋唔好買爆谷入去食 你會唔敢食

我岩先睇果場冇人食

我女女都話想睇 但我唔敢睇

你地估下包夫會生幾多個

唔恐怖 好笑野多過恐怖野

矛性趣

矛性趣咁唔睇好過 我睇完同班fd屌屌聲😂

近呢幾年都冇試過有一套戲令我想入場睇

我估先!!! 3

我之前好想睇coco
但搵唔到人同我睇
而家等緊D dvd降價先買
順便買埋魔海奇緣

我都估3

通常最似果D先唔會

依個真

加一

養寵物

2231

Me agger

點解唔洗

2252

2328

一個人要幾厭世 先會食爭鮮呢啲下欄嘢

0044

0130

0321

0402

0656

唔想俾小朋友係香港出世
太辛苦

0723

0757

做緊廢中

Exac7ly

廢柴

堂已走 一陳test

自己已經深受其害

賣了任性 日拼夜拼 忘掉了為什麼高興

曾付出 幾多心跳 來換取一堆堆的發票

要經過多少年

台灣 Youtuber 參訪香港重慶大廈

最尾個黑人

1407

1536

1600

1645

今日忙到冇時間上來9up

辣殺

又jer me 辣殺會然

對5止囉

好想蝕

聽日放工蝕先等我

Metoo

dllm一絲不掛真係好好聽

o(≧v≦)o

終於沖完涼坐得低下

燃亮你

不聚不散 只等你給另一對手擒獲
那時青絲 不會用上餘生來量度

1941

食完飯 未沖涼

好眼訓但又唔捨得訓
一訓左又返工

欲斷難斷在不甘心去捨割

我明
今晚有個講執屋既節目好想睇 睇完可以安心訓

如果聽朝訓醒係星期六就好

禾是淫

梨巧淫

2359

系

醫生下體塗滿可卡因 女子口交後中毒慘死

#2

同人講講下野訓著左

又醒返？

唔記得洗左衫 仲要等佢乾埋先有得訓

0718

咁夜

乾衣機啫

我都想要返部 不過好似會啲衫縮水？

唔好太高溫 好少有事 女裝就唔清楚 衫上面通常有寫

1210

1241

1249

Could someone talk to me

Ok

How are you

I am fine

See you then

Wait...

May I help you?

No....

See yat

Wait!!

What the bloody hell is going on?

No.....

Fuck off

15 consecutively

1334

1354

1454

1527

走堂了 唔想讀書

Final year?

Part-time HD
尾2個sem

讀乜

呢個星期做乜L
忙到痴

咁易俾人入屋

講起同人傾計
D親戚新年黎親拜年我都係講完句恭喜發財就繼續打機
年年都俾老母屌我冇禮貌
我年年繼續

要忙埋下個星期

好頂癮

難得放假黎嘈鳩我我唔星鳩佢地走算俾面

點解啲呀婆全部都咁大波

少女唔鋤愛阿婆

驅風

0118

0145

0235

0259

0300

訓教

咁早

你又唔瞓？

睇緊書

文青

書蟲≠文青

我都想有文青氣色，但毒氣太重

依家訓

你都早d訓

有得訓真係好

包媽你好

0727

日本人對「美」永遠有一份執著。想要學習日本人這種生活哲學嗎？來看看日本職人設計，讓日式美學熏陶你的日常吧。

秦蛇早晨

收工 終於放假

笑著承認愛錯 無怨地分手

要是從未傷心到害怕

沒有承受過多少牽掛

多謝你 如今我輸得起

乜歌黎

垃圾

早呀包同學

哈多～極

可抱起來 亦拋得低 但學費都真的 太貴

1240

1313

1344

1409

肚餓

K.O.

會食榴槤
但榴槤製品真係頂唔順

你地唔識食

1932

今日食檸檬

Why

唔夠靚仔呱

[url]網址 [/url]

大雄都幾好聽

何必要做奴隸 無需要為失去了的執迷

任何密友任何伴侶和諧互斗投緣互信尊敬退縮生疏掛心忽近又遠跟世態搖擺

無論事隔多年我也心跳 最後和你雖如我那所料

最初總堅持自以為是的緣分 最後才順其自然看花開無聲

我遇見誰 會有怎樣的對白 我等的人 他在多遠的未來

你要靜候 再靜候

被世界遺棄不可怕
喜歡你有時還可怕

好眼訓
但唔捨得訓

訓啦

包夫呢

Miss me?

0147

0158

仲未訓

0208

0252

0256

訓醒了

0825

1129

1154

你是露營新手嗎？或是一直想嘗試，卻懶得做功課？馬上閱讀懶人包，從必備用品、各式料理，以及注意事項，讓你第一次露營就留下美好回憶！

1253

1329

1425

唔讀做到d咩

1546

係 好放鬆

睇玩具冇人催

緊張唔係因為怕考得差，而係好驚考聆聽壞收音機，或者寫寫下枝筆斷墨。
The biggest fear is not getting bad grades, it's when your pen suddenly runs out of ink during the exam or your radio runs out of battery.

1902

細個考公開試只會擔心附件有冇靚女坐

dls又錯字,,附近

係就唔會鍾意左幾年都cow唔到啦

冇理由貼出黎咖

男朋友永遠只係識吊我

咁既男人

幾歲呀 細路仔呀？ 話要就要

你咁老既

裂b

2156

我病左幾日呀包包

咩病呀

睇左醫生話有啲喉嚨發炎

飲多d水呀

TVB記者胸前兩點引眾鬼佬討論

[我想嘔呀]!!!陪月恐怖血淚屎 「隔住雙重口罩都想嘔！」

2229

2240

2248

I miss you guys

I miss you too

小巴佬同乘客落車打交 黑人：屌你老味屄

2317

睇完 點解會有咁污糟既人

0218

唔俾家用得唔得

想問返屋企拎零用錢啊...
俾返買餸錢或者收少啲家用都好掛

又siu9我

All weak

收工

又要迫地鐵返工

今日早左5分鐘出門口 唔知會唔會少啲人

唔會

條路多左人 地鐵一樣

炒強餐要沒有了?

食咩好

食金拱門

一齊分享下買bra心得！！！

Mm

宜家就著緊

我都想換

只是巧合 演得出色 才難分難捨

一個card holder 搞掂

我都係用卡包
銀紙入褲袋
太多銀紙會碌卡

我都想買卡包
個卡包甩曬皮一直懶得買

我又鍾意銀包多d 卡包太女人

小妹係女仔好不？

趁這個機會，我們向大家介紹一下秋田縣的獨特魅力吧！
秋田縣位於日本的東北地區，面朝日本海方向。這裡自然風光優美，也有獨特的文化氛圍，其中尤其不能錯過的就是這裡的生剝鬼節！

生剝鬼節原本是秋田縣男鹿市的例行傳統，在除夕夜，年輕人們戴上面具打扮成生剝鬼的樣子挨家挨戶造訪嚇唬人。而主人們就出門迎接向他解釋這一年的壞事並好生招待他。然後生剝鬼答應保佑這一家人新年的身體健康、豐衣足食，起身去下一戶人家。

男鹿市的生剝鬼節已經被指定為日本的國家重要非物質民俗文化遺產。現在也面向遊客開放了可以體驗生剝鬼節傳統的觀光設施和現場表演，這樣親身的文化體驗僅在秋田有機會喔。 照片中的是立於男鹿觀光諮詢所前高15米和12米的立像，現場看肯定更加壯觀吧！

1943

放假啦

食韓燒食到好飽

Richhhhhh

好眼訓

Sleepppppppppp

好腰好腎好男人

羨慕了

可唔可以幫我買棟日本既樓

咪玩啦 課金課到破產

單車 個個月都千幾二千

興趣永遠都係再燒錢

喉嚨痛得要死 全沒有心機

0831

以為歌詞黎

早呀包包

早呀秦蛇

還頭痛得要死 眉目也縮起

點解十六歲可以扑野 ，但十八歲先可以睇三級片？

LIHKG @ Android

#6

(前路茫茫) 有冇好怕人工永遠冇20k

有排都望唔到20k

不要再說了 就出黎乞食

掌握產品表現數據，將產品速速賣走！
Get actionable insights about your listing to sell faster.

一次睇哂所有展示次數、點擊次數、同買家嘅傾偈數目，
令你更有效改進產品，掌握賣得更快嘅秘訣！
Find out how many impressions, clicks and chats you get so you can improve your listing to sell faster.

以上數據對我有幾重要？
Why impressions, clicks and chats are important to you

為咗令你更掌握每一單買賣嘅成功秘訣，

我哋會根據你產品表現，提供改進建議，令你清楚從邊方面入手。

而家，你只需直接㩒入建議就能輕鬆編輯產品！

We want to empower you to be in charge of how successful you are with selling.

So, we're giving you actionable tips based on the impressions, clicks and chats you receive.

Now, you know exactly where to improve and how to do it. Plus, you can quickly make your edits to improve your listing just by tapping on our suggestions.

時刻留意產品表現，將產品速速賣走！
Get actionable insights to sell faster.

1252

好熱啊

Rip avicii 仲好記得係開始落club 個時hit
回不來的青春

1352

雖然我少聽EDM 但Avicii既Wake me up同The night一直都係我playlist裡面
佢令我知道EDM唔係剩係disco fing頭歌
好似The night咁 EDM都可以好正能量 (仲記得mv好正)

又要出去

1713

那時候年青得不甘寂寞 錯把磨練當成折磨

辛苦曬

煮飯

我岩岩用完一支雪肌粹防曬 繼續物色緊唔笠既防曬

吹呀吹 讓這風吹

點呀你

覺唔覺做愛好麻煩

#2

潔癖

咁遲先說

仲要嬲人家

0228

0241

圖！

0245

0302

0303

0340

睇緊套戲叫”The Young and Prodigious T.S. Spivet” 覺得個小朋友好sad

乘著風傾聽誰故事

鍾嘉欣除左彩雲國物語同動物橫町仲有咩歌

Google 啦 其實唔錯

最幸福的事
其實我不快樂
一顆不變的心

來回空中跌盪高低 協助你擺出各樣姿勢

喉嚨痛

1400

Ja ga

食咩好啊一陣

又jer me

屎 x 10

請病假

星期日黎

You eat 11

Tmr ar

together?

let see see la

Together, Together, To~gether~~~!
塵世的朋友痴乸膠線~

咁就10年

空中飛人

點

你知道嗎 ？
二氧化碳的密度比空氣還要高哦。

I believe I can fly

屌板男都10年

包媽有了

咁就 23歲

成日狙擊我

現在知道了

係
好25

無

夏天了

夏天喇

不過唔好一日到黑落大雨plz

最憎夏天

好熱

要來的總要來

閱

最憎蚊

冬天了

澳洲

為何日夜浪漫對你 仍然像逗拍擋歡喜

襯黑雨天打開這白琴

睇得污糟野多

飲五花茶

眼挑針

成因1：夜瞓
持續熬夜會導致過份疲勞，心情變差和容易緊張的後果，以致的內分泌失調，會影響眼睛腺體的分泌出現異常。

好耐冇入

Come eat dinner

eating at home la
病jor

Fuck you

搭車見到個好靚嘅女仔

介紹未

更加要介紹

走了

ok

好撚開心

用黑色的燈射著我跟你

將莖牽

好dirty
小妹唔慣咁講野

勤做Mask咁至可以保持肌膚緊致

用美白mask

Yes 佢地好dirty

2144

我屎忽比蚊咬

Dirty蚊

#900

R

攰死

2300

do wt

你潛左成日一黎就攰死 去邊威黎

做assignment

廣州

0030

0129

[有圖]抗日神劇整死日本隊全家

來回空中跌盪高低

然後到依家都未訓

0325

U

牙痛到想嘔

新人要自貼！

牙痛慘過大病

啱呀

在日本，不論街上、店舖或是咖啡店，都能看到貓貓的縱影🐱這些來自日本的貓貓設計品，能不能俘虜你的心？

0800

不了

0813

分開簡單

1000

星期一。大家俾心機返工

好撚痛呀師父

抹去往事極難

On the bed

係開心嘅

1227

她 只 是 拍 下 丈 夫 牽 著 女 兒 的 照 片

呀～～～好撚痛呀師父

又熱又焗
想今晚游泳了

聽日雷雨

Me too

啲雲厚到

經過那些年～

聽日放假

改明荃

游完

今晚可以爆post嗎

不可以

唔好傻啦

就爆比你睇

眼瘡俗稱「眼挑針」，是一種常見的眼疾，起因為眼瞼毛囊的皮脂腺被堵塞而造成。患者眼瞼會生出小粒，成因除了和個人體質和衛生有關外，亦可能和眼部化妝、眼乾、壓力和飲食有關，病理和暗瘡有些相似，而眼瘡是不會傳染的。眼瘡亦可能肉附近的眼皮出現紅腫、發熱和疼痛的病徵，長出膿瘡，甚至有細菌在內滋生。如眼瘡表面裂開，會出現流膿的情況。

如患上眼瘡，患者不應強行擠壓，以免使膿瘡變大及細菌入血。早期的眼瘡可由眼科醫生處方消炎和抗生素眼藥水或眼藥膏，並配合熱敷治療「如不幸患上眼瘡，及早治療是有機會令到眼瘡完全消退的，從而避免進行割眼瘡手術的需要。

若眼瘡已含膿，或用藥後不能令眼瘡完全消退，眼科醫生可能建議進行割眼瘡手術。醫生會先替患者進行局部麻醉，然後在眼瘡位置開一小傷口，擠出膿瘡，手術過程一般只會有輕微不適，不會十分痛楚。兒童如須進行割眼瘡手術可能需要由麻醉師作半麻醉(sedation)後進行，這不但令手術更加順利，亦可減低兒童心理上的恐懼和不必要的痛楚。除了個別情況，傷口一般在眼瞼內，手術後從外不會見到疤痕。術後患者須要繼續使用處方的藥物和配合熱敷，以達到最佳的治療效果。在某些情況下，醫生可能會建議進行類固醇注射治療。

眼睛表面的淚水，由內而外可細分為黏液層、水層、脂質層三層。其中瞼板腺位於睫毛根部，負責分泌油脂，形成淚膜中的脂質層，具有延緩水層蒸發的功能。

一般乾眼症主要原因分為淚液分泌不足或是淚液過度揮發兩種。而淚液過度揮發與瞼板腺功能異常有很大的關係，原因包括瞼板腺發炎或阻塞，造成油脂分泌量變少或品質變差，進而導致淚液過度蒸發，造成角膜上皮細胞破損、結疤、甚致潰瘍。

包夫黎料

由瞼板腺功能異常而導致乾眼症的情形其實相當常見，但往往被忽略，當成是因淚液分泌不足所引起的乾眼症治療，使用人工淚液初期可緩解症狀，但稀釋油水比例其實會加速淚水蒸發，更容易感到眼睛乾澀。 所以單純補充水份，治療效果當然不理想。

眼瞼炎患者通常在夜間分泌過多油脂，清晨症狀最嚴重，乾眼症則是起床工作一段時間後才會眼乾。

眼睛是靈魂之窗，如眼皮下垂、像睡眼惺忪般，或長出眼袋，也會令人看起來無精打采、疲倦和蒼老。單眼皮則會令眼睛看起來比較浮腫和細小。一雙美麗有神的眼睛不但令人看上去更有神采，更能改善外觀，令人感覺精神奕奕。

乾眼症是很常見的眼疾，全球約有兩成人患有眼乾症

乾眼症成因分為分泌減少和揮發增加。

好想整變眼皮

本港每六人就有一人患有眼敏感，當中約有四成同時是鼻敏感患者。

go!

眼敏感常見徵狀為眼痕、眼痛、眼紅、流眼水及眼腫，兒童或因而經常眨眼及捽眼。雖然眼敏感的症狀與俗稱紅眼症的急性結膜炎十分相似，但眼敏感並無傳染性，可是會反覆發作，一年可多達十次。

輕微的眼敏感可引致入睡困難，嚴重者可令眼皮發炎及變厚、結膜受損、甚至眼角膜潰瘍，如加上細菌感染，角膜便會結疤，導致視力永久受損。眼敏感患者如因為眼痕而經常捽眼，亦可能導致眼瞼肌鬆弛，眼皮下垂。兒童如患有眼敏感會影響情緒及學習進度，長遠則有機會眼角膜受損及令散光度數加深，影響視力。

治療眼敏感的最佳方法是杜絕接觸致敏原，例如動物毛髮、塵埃、香水等。經常打掃，保持家居清潔能減少塵蟎積聚，每週亦可使用攝氏六十度以上熱水清洗床單被鋪及應定期清洗冷氣機的隔塵網。不過，現實中有些致敏原未必可以完全阻隔，如存在於環境中的塵埃、花粉和空氣污染物等。

至於藥物方面，含「抗組織胺」成分的眼藥水可有效舒緩眼痕症狀，而含有「肥大細胞穩定劑」的藥水則可預防眼敏感和減少翻發機會。含類固醇的藥水一般只作短暫的治療，若長期使用含類固醇的眼藥水，會增加患白內障或青光眼的機會，所以必須由眼科醫生處方和跟進。

老花(Presbyopia)是指眼球內晶體調節機能減弱，屬於自然退化現象，並會隨年齡而增加。當近距離看物體時，光線不能對焦在視網膜上，所以影像變得矇糊。這不單造成生活上的不便，更會引起眼睛疲倦或頭痛等問題，甚至可能影響精神狀態。老花一般在40-50歲時出現，本身有遠視的人會較早有老花，相反有近視的人老花會較遲出現。

光線的強弱亦會影響老花的症狀，老花在光線不足的環境下會較嚴重，所以患有老花的人在陽光下閱讀會覺得容易些。

推爆54俾家用了

近視、遠視及散光在香港非常普遍，不少愛美人士會選擇配戴隱形眼鏡。除了改善夕觀外，隱形眼鏡亦有其他用途，例如在進行運動期間或對從事某些職業人士來說，戴隱形眼鏡會較為方便。對於深度數的人士來說，戴隱形眼鏡可以減少影像縮小瓷放大，而鴛鴦度數的人士可以藉隱形眼鏡減少影像大小不一的情況。隱形眼鏡亦有助治療某些角膜病變。此外，市面上還流行一些有不同顏色及俗稱「大眼仔」的隱形眼鏡，可作美容用途。

青光眼是一種破壞視覺神經的疾病，因眼壓過高令視神經受壓萎縮，以致週邊視野缺損。

大部份青光眼在病發初期沒有痛楚，而且由於中央視力正常，令患者不易發覺， 因此被稱為視力小偷。在40歲以上人士中，每100人便約有3人患上青光眼， 青光眼亦是香港頭號永久致盲疾病，也是全球成年人的主要致盲眼疾之一。

青光眼形成的主要原因是因為眼球內眼房水的分泌與排出不平衡，以致眼壓上升，過高的眼壓會引致視覺神經受壓和受損，最終會導致視力矇糊、視野收窄、甚至失明。

斜視(Squint)是指雙眼的視線不能同時注視在同一個目標上，即是一隻眼睛注視目標，另一隻則偏離目標，雙眼不能並行而視，令左右眼外表上看起來位置不對稱。輕度的患者外表可能完全正常，所以單憑外觀未必可以察覺出來。除了影響外觀之外，如發生在嬰幼兒期間，斜視亦可能會引致「弱視」，影響成長後的視力，亦有機會令患者喪失立體感或出現「側頭」的現象。

有些時候兒童亦會因為鼻樑寬闊的皮膚蓋過部分眼白而被以為是斜視，這情況便稱為「假斜視」，在亞洲兒童中較常出現。但因為外觀與真正斜視很相似，故要經眼科醫生檢查後才可分辨出來。

斜視亦有「顯性」或「隱性」之分。「顯性斜視」是指當雙眼注視物件時，其中一隻眼出現斜視，並可以是經常性或間歇性出現。「隱性斜視」是指雙眼大部分時間外表正常，只在某些情況下列如疲倦或身體不適，斜視才會出現。

斜視是因為雙眼不能協調地去注視目標而形成。這種協調有賴腦部、視覺神經及雙眼共12條眼外肌配合，使雙眼看到的影像能夠合二為一，並產生立體感。斜視的形成可分為『先天性』及『後天外來因素』影響。先天性斜視的主因是天生的肌肉協調問題或屈光不正。而成年人出現的後天性斜視多數是因為控制眼球肌肉的神經出現問題或肌肉鬆弛，亦有時候是因為眼睛受傷。而其他較罕見的病因包括其中一隻眼的視力比較弱，例如患有白內障、早產兒視網膜病變等。斜視一般出現於兒童的比例比成年人多，原因是天生的協調問題或影像折射錯誤多半在兒時已被發現出來。

正確刷牙方法

第一步

刷毛要傾斜45度，沿著牙齦（牙肉）與牙齒外側邊緣，以三顆牙齒為一組，輕柔地清潔每顆牙齒的牙齦（牙肉）與牙齒邊緣。

第二步

沿著牙齦（牙肉）與牙齒內側邊緣及大牙後側，輕柔
地刷每顆牙的內壁。

第三步

輕輕地前後推刷上、下排牙齒的咀嚼面。

第四步

將牙刷伸直放於門牙裏面，利用牙刷前端毛頭，
清潔上、下排每一顆門牙。

蛀牙是指牙齒遭受細菌破壞，由牙齒外層的琺瑯質開始，逐漸擴展至牙齒的深層組織。

細菌積聚在牙齒形成牙菌膜。當牙菌膜遇上糖便會產生酸，酸會侵蝕牙齒，日久便會形成蛀牙。蛀牙感到疼痛，咀嚼困難，甚至影響日常生活。如不及早處理便會愈來愈嚴重，最後可能要脫掉受蛀蝕的牙齒。

牙周病是牙周膜受到破壞而萎縮，牙齒與牙肉間的空間增大形成牙袋，令牙槽骨被破壞。當牙槽骨不能支持牙肉，牙肉會繼續萎縮令牙根暴露，引起患者不適。

包夫 止牙痛方法plz

牙肉出血、酸軟、疼痛，較嚴重的會牙肉腫脹及發炎。如沒有及時治理，牙肉會萎縮令牙腳外露及牙齒移位。後期的牙周病甚至會令牙齒自動鬆脫。

如何快速止牙痛：

1、將丁香花一朵，用牙咬碎，填入齲齒空隙，幾小時牙痛即消，並能夠在較長的時間內不再發生牙痛(丁香花可在中藥店購買)。

2、在牙痛的地方點上蜂蜜，過幾分鐘，牙痛的問題可以得到很有效的緩解。用帕芙歐牙疼噴霧，輕輕一噴，一分鐘解決牙疼，是現在最快速的方法。

3、多喝水，由其是對於一些由齷齒引起的細菌從而引起的牙疼問題，多喝水就可以沖走口腔中的細菌起到一個緩解牙齒疼痛的作用。我知道很多人現在生了病，要麼忍着要麼就花大錢去醫院，結果錢花了遭罪了還沒治好。如果你想防病於未然或者對症治療，微信公眾號：胡兵偏方 是你最好的選擇，必讓你的身體健康無恙，該平台提供秘方，絕不收任何費用。

4、用水磨擦和谷穴(手背虎口附近)或用手指按摩壓迫，均可減輕痛苦。

5、把大蒜爛，然後溫熱後敷在痛點處，由其是對於一些牙周炎，牙髓炎引起的牙痛問題效果由為明顯。

6、樟腦，冰塊適量，一起磨成細末，一起放在牙痛的地方。

7、咬個茶包，把茶葉袋放入水中用微波爐加熱，然後把多餘的水分去掉，再把茶袋咬在牙疼的地方，牙疼的問題瞬間就可以緩解了。

8、熱敷或冷敷，有助於緩解牙痛的問題，或者喝一些熱湯，熱茶，或者冷敷。

9、溫鹽水涑口或含在口中，可以起到一個很好的止痛的作用。